<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>spanish on Personal Site</title>
    <link>http://camilogarcialarotta.github.io/tags/spanish/</link>
    <description>Recent content in spanish on Personal Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 May 2018 21:22:11 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://camilogarcialarotta.github.io/tags/spanish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fox Trot</title>
      <link>http://camilogarcialarotta.github.io/fox-trot/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 21:22:11 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://camilogarcialarotta.github.io/fox-trot/</guid>
      <description>Fox Trot Folding flops, cotton tops
clouds rolling past Vendôme
Tacky bridges, rusted beams
complementing Summer&amp;rsquo;s green
Neon hue, flickering light
Five red roses in the night</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Caleta</title>
      <link>http://camilogarcialarotta.github.io/caleta/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 21:33:22 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://camilogarcialarotta.github.io/caleta/</guid>
      <description>Hace algunos años ocurre la siguiente historia. Puede que muchos de los hechos hayan sido embellecidos y pulidos con el paso de boca a oreja, pero la idea general y los acontecimientos principales son rotundamente reales.
Era un comando de Más o menos una docena de soldados del ejército nacional en patrulla en la selva del macizo caucano. Se toparon con una fábrica clandestina de cocaína. para los extranjeros: estas fábricas no son nada más que un par de plásticos amarrados a árboles para techo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doña Iniesta</title>
      <link>http://camilogarcialarotta.github.io/dona-iniesta/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 21:14:30 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://camilogarcialarotta.github.io/dona-iniesta/</guid>
      <description>Las aguas del río Magdalena, diáfanas a la altura de la vereda, perfumaban los pastos de un olor a vainilla en la madrugada. En la época en la cual todavía se encontraban venados por esos lares, no era raro verles podando las matas de frambuesa que se apoderaron de los puentes del río. Fue tan grave la invasión de frambuesas, que la gente de la zona dejó de comer la fruta de la mamera de haber tenido que comer desayuno, almuerzo y cena de frambuesas durante toda una generación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>María</title>
      <link>http://camilogarcialarotta.github.io/maria/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:39:43 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://camilogarcialarotta.github.io/maria/</guid>
      <description>María María la de los ojos color canela,
Lleva la mirada baja porque se le murió su abuela.
Camina con pasos lentos,
Porque ya no hay prisa
A traves de aquellos eucaliptos
Que de pequeña le daban pa’ la gripa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Patria Boba</title>
      <link>http://camilogarcialarotta.github.io/patria-boba/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 21:35:36 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://camilogarcialarotta.github.io/patria-boba/</guid>
      <description>El sol de los venados se ponía bajo el pueblo del cual estaba huyendo. Descalzo, con sus rodillas raspadas por los chamizales y con su ojo derecho ya inutilizable siguió corriendo. Si su cartografía no le fallaba, iba en rumbo al sur, hacia el Orinoco. Lejos de la gente. Después pensaría a donde seguir. Por el momento sólo importaba desaparecer de esa vereda.
Apenas empezaba a bajar el ritmo cuando los oyó por primera vez.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>